\subsubsection{Scopo}
Per la trattazione approfondita della gestione della qualità del software o documentazione prodotta, si farà riferimento all’apposita documentazione PdQ, dove verranno descritte le metodologie atte al raggiungimento di una qualità generale il più possibilmente eccellente. Nello specifico, vengono trattate le seguenti tematiche:
\begin{itemize}
	\item gli standard utilizzati;
	\item le funzionalità del software più significative per il progetto. 
\end{itemize}
In aggiunta, per ogni processo verranno descritti dettagliatamente:
\begin{itemize}
	\item gli obiettivi;
	\item la strategia di perseguimento;
	\item le metriche.
\end{itemize}
Gli strumenti con cui si cercherà di perseguire la qualità sopra citata sono:
\begin{itemize}
	\item lo standard ISO/IEC/IEEE-12207:1995 per i processi;
	\item lo standard ISO/IEC 9126 per i prodotti;
	\item le metriche di seguito descritte.
\end{itemize}

\subsubsection{Attività}
La qualità del prodotto nell'arco di tutto il suo sviluppo verrà monitorata registrando e valutando l'insieme delle metriche che il gruppo ha scelto di adottare. A seconda di queste, e del loro variare, verranno decise le azioni correttive da compiere.
\myparagraph{Metriche relative all'analisi dei requisiti}
\begin{itemize}
	\item \textbf{PROS} (Percentuale di requisiti obbligatori soddisfatti): si calcola mediante la formula \newline $PROS = \frac{requisiti\ obbligatori\ soddisfatti}{requisiti\ obbligatori\ totali}$ .
\end{itemize}
\myparagraph{Metriche relative alla progettazione}
\begin{itemize}
	\item \textbf{CBO} (Coupling between objects): numero di classi richieste da una determinata classe in esame.
\end{itemize}

\myparagraph{Metriche relative alla pianificazione e costi}
\begin{itemize}
	\item \textbf{EAC} (Estimate At Completion): rappresenta il nuovo preventivo sul totale alla fine di un periodo;
	\item \textbf{VAC} (Variance At Completion): indica la variazione tra BAC ed EAC e la spesa effettivamente sostenuta;
	\item \textbf{AC} (Actual cost): costo effettivamente sostenuto alla data corrente;
	\item \textbf{CV} (Cost variance): indica se il valore del costo realmente maturato è maggiore, uguale o minore rispetto al costo effettivo. Si calcola mediante la formula $CV = EV - AC$.
\end{itemize}

\myparagraph{Metriche relative all'attività di verifica}
\begin{itemize}
	\item \textbf{SC} (Statement Coverage): si calcola mediante la formula $SC = \frac{numero\ di\ righe\ eseguite}{numero\ di\ righe\ totali}$ e indica la \% di codice coperto dai test;
	\item \textbf{BC} (Branch Coverage): si calcola mediante la formula $BC = \frac{numero\ di\ rami\ percorsi}{numero\ di\ rami\ totali}$ e indica la \% di rami raggiunti dai test;
\end{itemize}

\myparagraph{Metriche relative alla qualità della documentazione}
\begin{itemize}
	\item \textbf{IG} (Indice di Gulpease): si calcola mediante la formula \newline $IG = 89+\frac{300*numero\ di\ frasi-10*numero\ di\ lettere}{numero\ di\ parole}$ e indica il livello di leggibilità di un testo.
\end{itemize}


